\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class

\begin{document}

\subsubsection{Beschreibung \& Entscheid Algorithmen}

Zu Beginn der Entwicklung des Simulators wurden verschiedene
Algorithmen evaluiert, wobei der Fokus zunächst auf \enquote{Shortest
Path}-Algorithmen lag. Hierfür wurden die Algorithmen
\textbf{Dijkstra}, \textbf{A*} und \textbf{D*Lite} implementiert und
vollständig in den Simulator integriert. Diese Algorithmen eignen
sich grundsätzlich hervorragend für die Berechnung kürzester Wege in
statischen Graphen.

\paragraph{Schwierigkeiten bei der Anwendung von Shortest Path-Algorithmen}

Im Laufe der Entwicklung zeigte sich, dass die Anwendung von klassischen 
Shortest Path-Algorithmen wie Dijkstra und A* in unserem Szenario besondere 
Herausforderungen mit sich bringt. Obwohl der Graph und seine Einschränkungen 
(z. B. blockierte Knoten oder entfernte Strecken) einmal zu Beginn definiert 
werden, ist die tatsächliche Navigation problematisch, da der Roboter den 
Graphen erst schrittweise entdecken muss. Die fehlende Kenntnis über Teile 
des Graphen führt zu spezifischen Herausforderungen:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Sackgassen und Umwege}: \
  Der Roboter kann in Sackgassen gelangen, aus denen er sich befreien muss. 
  Dijkstra und A* setzen voraus, dass der gesamte Graph bekannt ist, was 
  bei einem schrittweisen Entdecken nicht der Fall ist. Darüber hinaus können 
  diese Algorithmen keine Gewichte dynamisch anpassen oder neue Kanten und 
  Knoten während der Navigation integrieren. Sie sind daher ungeeignet für 
  Szenarien, in denen Informationen über den Graphen schrittweise gesammelt 
  und verarbeitet werden müssen.

  \item \textbf{Blockierte Knoten hinter freien Knoten}: \
  Blockierte Knoten (z. B. durch Pylonen) können sich direkt hinter freien 
  Knoten befinden. Ohne Kenntnis dieser Blockade im Vorfeld könnten klassische 
  Algorithmen falsche Entscheidungen treffen, da sie nicht auf unbekannte 
  Hindernisse reagieren können.

  \item \textbf{Unvollständige Anfangskenntnis des Graphen}: \
  Algorithmen wie Dijkstra und A* benötigen eine vollständige Kenntnis aller 
  Knoten und Kanten sowie deren Gewichte. In unserem Szenario wird der Graph 
  jedoch erst nach und nach durch den Roboter erkundet, was die Anwendung 
  dieser Algorithmen ausschliesst.
\end{itemize}

\textbf{Beurteilung der Algorithmen}:  
Dijkstra und A* sind für vollständig bekannte Graphen optimiert und daher  
nicht auf Szenarien ausgelegt, bei denen ein Graph schrittweise entdeckt wird.  
D*-Lite wäre theoretisch besser geeignet, da dynamische Anpassungen möglich sind.  
Allerdings setzt D*-Lite voraus, dass Kanten mit dynamischen Gewichten bewertet  
werden können und dass Hindernisse oder Schranken sofort erkannt und in die  
Berechnung einbezogen werden. Da unsere Sensoren die Entfernung zu Knoten nicht  
erfassen und Schranken initial ignoriert werden, können keine aussagekräftigen  
Gewichte gesetzt oder dynamisch angepasst werden. Aufgrund dieser Einschränkungen  
und der spezifischen Anforderungen unseres Projekts haben wir uns für die  
Entwicklung eines massgeschneiderten Algorithmus entschieden.

\paragraph{Entscheidung für einen neuen Algorithmus}

Da das Projekt bestimmten Rahmenbedingungen unterliegt, die
weitgehend bekannt sind, und da die genannten Einschränkungen
berücksichtigt werden müssen, entschied sich die Gruppe, einen
\textbf{massgeschneiderten und pragmatischen Algorithmus} zu
entwickeln. Dieser Ansatz ermöglicht es, die spezifischen
Herausforderungen des Problems effizient zu adressieren und
gleichzeitig die vorhandenen Ressourcen optimal zu nutzen.

Obwohl der \textbf{D*Lite}-Algorithmus aufgrund seiner Fähigkeit,
dynamische Graphen zu verarbeiten, länger in Betracht gezogen wurde,
stellte sich heraus, dass auch dieser Algorithmus nicht vollständig
auf die spezifischen Anforderungen unserer Problemstellung abgestimmt
ist. Daher wurde ein neuer Algorithmus entwickelt, der speziell auf
die Herausforderungen des Simulators zugeschnitten ist.

\paragraph{High-Level-Analyse des Algorithmus}

Der entwickelte Algorithmus basiert auf einer Kombination aus
\textbf{Depth First Search (DFS)} und einer
\textbf{heuristikbasierten Optimierung}. Dieser Ansatz erlaubt es dem
Roboter, in einem vorab definierten, aber nur teilweise bekannten
Graphen effizient zu navigieren, auch wenn Sackgassen oder andere
Hindernisse auftauchen.

\subparagraph{Funktionsweise}
\begin{enumerate}
  \item \textbf{Initialisierung}:
    Der Algorithmus startet am definierten Startknoten und
    initialisiert wichtige Datenstrukturen wie den Knoten- und
    Kantenstatus sowie die besuchten Knoten und Kanten. Der
    \texttt{vectorToGoal} wird berechnet, um eine Richtung zum Ziel
    zu definieren. Dieser Vektor ist entscheidend für die Heuristiken.

  \item \textbf{Iterative Knotenexploration}:
    Mit einem \textit{Stack} wird die Navigation durchgeführt, wobei
    Knoten nacheinander besucht und von möglichen Kanten aus
    weitergeführt werden. Gesperrte oder bereits besuchte Knoten und
    Kanten werden übersprungen.

  \item \textbf{Traversal der Kanten}:
    Jede Kante wird vor dem Überqueren markiert. Falls eine Kante zu
    einem Pylon führt, wird sie als unpassierbar markiert.

  \item \textbf{Heuristik-basierte Navigation}:
    Der Graph wird in drei verschiedene \textit{Sektionen} (Bereich
    des Graphen) geteilt: Links (Zielknoten A), Mitte (Zielknoten B)
    und Rechts (Zielknoten C).
    Der Algorithmus geht aus einer Kombination aus \textit{Richtung}
    (zum Zielvektor) und \textit{Sektion} in die Tiefe.
    Basierend auf diesen Heuristiken werden den Kanten Gewichte
    zugewiesen und anhand dieser Gewichte, die beste Kante ausgewählt.
    Der Algorithmus priorisiert Kanten, die direkt auf das Ziel
    hinweisen, und bestraft Bewegungen in entgegengesetzte
    Richtungen. Zusätzlich versucht der Algorithmus wege in der
    korrekten \textit{Section} zu nehmen. Wenn beispielsweise A der
    Zielknoten ist, versucht der Algorithmus möglichst Kanten zu
    wählen, welche in die vermutete Richtung von Knoten A zeigen und
    zusätzlich möglichst links zu halten.

  \item \textbf{Zielerreichung und Backtracking}:
    Sobald das Ziel erreicht ist, wird der Prozess abgebrochen. Falls
    ein Knoten keine weiteren möglichen Kanten bietet, erfolgt ein
    Backtracking, um alternative Wege zu erkunden.
\end{enumerate}

\paragraph{Fazit}

Der entwickelte Algorithmus kombiniert die Flexibilität eines DFS mit
Heuristiken, um vorab definierte, aber nur teilweise
bekannte Graphen effizient zu navigieren. Dieser pragmatische Ansatz
erlaubt es dem Roboter, dynamisch auf Hindernisse wie Sackgassen oder
blockierte Knoten zu reagieren und sich schrittweise dem Ziel zu
nähern. Durch die spezifische Anpassung des Algorithmus an die
Anforderungen des Projekts und dem \textit{Proof of Concept} im
Simulator erscheint diese Lösung robust und effektiv.

\end{document}
