\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class

\begin{document}

\subsubsection{Einbindung in Roboter}
Benötigte Schnittstellen, Sensorik \& Co. Ausserdem: Wo stehen noch Risiken?
Thema Messtoleranzen \& Co. ?\\

Der beschriebene Algorithmus zur Navigation und Exploration eines unbekannten
Graphen benötigt spezifische Schnittstellen und Sensoren, um seine
Funktionalität sicherzustellen. Diese Elemente bilden die Grundlage für die
präzise Erfassung der Umgebung und die Entscheidungsfindung des Roboters.

\paragraph{Benötigte Schnittstellen und Sensorik}
Um den Algorithmus korrekt auszuführen, werden folgende Sensoren und
Schnittstellen benötigt:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Gyroskop}:
        Das Gyroskop liefert Feedback zur Ausrichtung des Roboters und
        ermöglicht es, die Bewegungsrichtung präzise zu bestimmen. Dies
        ist essenziell, um die interne Karte zu zeichnen und die
        Orientierung innerhalb des Graphen zu bewahren.

  \item \textbf{Motor-Feedback}:
        Die Informationen aus den Motoren, wie die zurückgelegte Distanz,
        sind entscheidend, um die Länge der Kanten im Graphen zu kennen.
        Dadurch kann der Algorithmus die relative Position von Knoten und
        Kanten in der internen Karte bestimmen.

  \item \textbf{Lidar}:
        Der Lidar-Scanner dient der frühzeitigen Erkennung von
        Hindernissen wie Pylonen. Diese Informationen werden verwendet,
        um Kanten im Graphen als unpassierbar zu markieren, bevor der
        Roboter diese streift. Dies erhöht die Effizienz und Sicherheit
        bei der Navigation.

\end{itemize}

Durch die Kombination dieser Sensoren kann der Roboter eine dynamisch
aktualisierte Karte erstellen, die sowohl besuchte als auch unbesuchte Knoten
und Kanten enthält.

\paragraph{Umgang mit Schranken}
Der Algorithmus behandelt Strecken mit Schranken vorerst bewusst wie reguläre
Strecken, ohne sie bei der Pfadauswahl stärker zu gewichten. Dies reduziert die
Komplexität bei der Routenplanung. Je nach Geschwindigkeit, mit der Hindernisse
umplatziert werden können, könnte dieser Ansatz jedoch reevaluiert werden, um
Schranken in Zukunft in die Gewichtung einzubeziehen.

\paragraph{Risiken und Messtoleranzen}
Trotz der robusten Integration von Sensoren gibt es spezifische Risiken und
Herausforderungen, die berücksichtigt werden müssen:

\begin{itemize}
  \item \textbf{Messtoleranzen}:
        Abweichungen bei den Sensorwerten können zu Fehlern in der
        internen Karte führen. Beispielsweise können:
        \begin{itemize}
          \item \textbf{Schlupf an den Rädern} die zurückgelegte Distanz
                falsch messen (Motor-Feedback).
          \item \textbf{Drift im Gyroskop} zu Abweichungen in der
                Orientierung führen.
        \end{itemize}
        \textbf{Lösung}: Im Algorithmus nicht mit exakten Werten, sondern
        Wertebereichen rechnen. Dies erlaubt Fehler in den Messungen.

  \item \textbf{Fehlinterpretation von Pylonen}:
        Temporäre Hindernisse, wie ein Bein eines Zuschauers, könnten vom
        Lidar fälschlicherweise als Pylonen erkannt werden. Dies würde
        dazu führen, dass Strecken oder Knoten unnötig als gesperrt
        markiert werden.\\
        \textbf{Lösung}: Zuschauer bitten Abstand zu nehmen und eine
        Verifizierung, bei der Hindernisse mehrfach von verschiedenen
        Seiten erkannt werden müssen, bevor sie dauerhaft in die Karte
        aufgenommen werden.

  \item \textbf{Sonderfall: Gesperrter Knoten hinter einem freien Knoten}:
        Wenn sich ein gesperrter Knoten direkt hinter einem freien Knoten
        befindet (innerhalb von 2 Metern), könnte der Algorithmus
        fälschlicherweise auch den freien Knoten als gesperrt markieren.\\
        \textbf{Lösung}: Der Roboter kann den Knoten mit vermutetem Pylon
        aus einem anderen Winkel reevaluieren, um eine fehlerhafte
        Markierung zu vermeiden. Dies minimiert das Risiko und erhöht die
        Genauigkeit der internen Karte.

\end{itemize}

\paragraph{Fazit}
Die Kombination der Sensoren Gyroskop, Motor-Feedback und Lidar bildet die
Grundlage für die präzise Navigation des Roboters. Trotz einiger Risiken, wie
Messtoleranzen und Fehlinterpretationen, bietet der Algorithmus durch
Reevaluation und rechnen mit Wertebereichen eine robuste Lösung, um ungenaue
Messungen abzufangen. Diese Massnahmen reduzieren die genannten Risiken und
erlauben eine zuverlässigere Navigation.

\end{document}
