\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class


% ============================================================================== %
%                            Subfile document                                    %
% ============================================================================== %

\begin{document}

% Template

\subsubsection{Greifeinheit}

Dieser Abschnitt behandelt die Entwicklung eines Greifarmkonzepts, das die
Auswahl geeigneter Greifelemente und die Konstruktion der Greifereinheit
umfasst. Dabei werden verschiedene Konzeptlösungen analysiert und getestet.
Abschliessend wird die finale Entscheidung auf Basis der Testergebnisse
dokumentiert.
% ===================================================================================
\paragraph{Anforderungen}

\begin{description}
    \item[test]

\end{description}

\textbf{Greifkraft:} \newline
Die Greifkraft muss ausreichend dimensionert sein, um das Hindernis sicher greifen zu können.
Dabei ist die Haftreibung und die Anpresskraft zu berücksichtigen.

\textbf{Höhenverstellung:} \newline
Die Höhenverstellung muss an das Gewicht des zu hebenden Hindernisses ausgelegt sein.
Dafür ist es erforderlich, dass der Motor das erforderliche Drehmoment bereitstellt.

\textbf{Gewicht:} \newline
Das Gewicht des Greiferkonzepts ist so gering wie möglich zu halten,
um das Gesamtgewicht der Fahrzeugs zu reduzieren.
Eine Gewichtsreduktion ist ebenfalls bei der bewegten Masse des Greifers von Bedeutung,
da sie direkte Auswirkungen auf Geschwindigkeit, Agilität und Energieeffizienz hat.

\textbf{Genauigkeit:} \newline
Der Greifer muss den gesamten Bewegungsablauf mit hoher Wiederholgenauigkeit ausführen.
Dadurch wird sichergestellt, dass das Hindernis zuverlässig innerhalb des vorgegebenen
Toleranzbereichs positioniert wird.

% ===================================================================================
\paragraph{Konzeptionierung}

Konzept "Paralellgreifer und Höhenverstellung"
Bild
Mechanismus erklären, etc.
\newline
Konzept "Greifer und Höhenverstellung mit einem Motor"
Bild
Mechanismus erklären, etc.
\newline
Konzept "Gabelstapler"
Bild
Ein Greiferkonzept, das wie ein Gabelstapler funktioniert. Die Gabeln werden in die Öffnungen
des Hindernis eingeführt und heben dieses anschliessend an. Dieses Design erfordert nur einen
Motor für die Höhenverstellung. (Jedoch Zielsicherheit beim Treffen der Löcher, Kamera, ka etc.)

% ===================================================================================
\paragraph{Versuche}

Test Paralellgreifer mit Motor

Test Gabelstapler mit Motor

Test Ein Motor Variante (Prototyp)

% ===================================================================================
\paragraph{Entscheidung und Fazit}
Fazit und Entscheid

\end{document}
