\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class


% ============================================================================== %
%                            Subfile document                                    %
% ============================================================================== %

\begin{document}

% Template

\subsection{Nutzwertanalyse Simulation}

\subsubsection{Plattform}
Wie man an der Nutzwertanalyse auf der nächsten Seite erkennen kann, entschied man
sich für eine web-basierte Lösung, in welcher die Simulation top-down in einem 2d-Format dargestellt wird.
Hauptgrund für das Wählen einer webbasierten Lösung war die plattformübergreifende Verfügbarkeit einer
solchen Software, da im Team mit unterschiedlichen Plattformen gearbeitet wird. Dadurch lässt sich
nicht-funktionalen Aufwand bei der Entwicklung sparen, der nur dafür gebraucht worden wäre, um die Simulation
bei allen aufzusetzen. Zusätzlich ist jedes Teammitglied mit Weboberflächen bestens vertraut und somit in
der Lage, den Simulator ohne grosse Einarbeitungszeit zu bedienen.

\subsubsection{Visualisierung \& Auswertung}
Wir waren uns bereits früh in der Planung des Simulators einig, dass
die Simulation nur in zwei Dimensionen dargestellt werden soll, da kein offensichtlicher Mehrwert in einer
dreidimensionalen Darstellung gesehen wurde. Der verhältnismässig hohe Entwicklungsaufwand für keinen erkennbaren
Mehrwert war der ausschlaggebende Grund für diese Entscheidung. Da der Simulator hauptsächlich als
Testumgebung für unsere Pfadfindungsalgorithmen funktionieren wird, ist die realitätsnahe Darstellung der Simulation
nicht von grosser Bedeutung. Die Bedienbarkeit der Simulation ist jedoch ein wichtiger Faktor, da
die zu implementierenden Algorithmen ausgiebig getestet werden sollten und somit viel Zeit mit der Bedienung des Simulators verbracht wird.
Deswegen entschied man sich auch, dass die Läufe der Simulation in einem Format gelogged werden sollen, das einen
einfachen Export in ein anderes Format ermöglicht. So kann ein Nutzer der Simulation nach einem Lauf der Simulation mit
beliebigen externen Tools die Daten weiterverarbeiten, analysieren und gegebenenfalls auch visualisieren.

\subsubsection{Wiederverwendbarkeit}
Als letzter Punkt der Nutzwertanalyse wurde die Wiederverwendbarkeit der Simulation betrachtet.
Mit der Wiederverwendbarkeit ist hauptsächlich gemeint, dass der Code so gestaltet werden soll, dass
diser später auch auf der Hardware des Roboters verwenden werden kann. Das Konzept, das hier evaluiert wurde,
hätte auf eine Frontend-Backend-Architektur gesetzt, bei welcher das Frontend die Simulation darstellt und das
Backend per Request aufruft in welchem wir die eigentliche Logik der Pfadfindungsalgorithmen implementieren.
In dieser Lösung wurde aber ein erheblich höherer Entwicklungsaufwand gesehen, wobei nicht einmal sicher ist,
ob der geschriebene Code später wirklich wiederverwenden werden kann. Ein nachträgliches Transpilieren des Codes auf eine
Sprache, die auf der Hardware des Roboters lauffähig ist, erachten wir nicht als Problem.

\begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.14\linewidth}|p{0.15\linewidth}|p{0.115\linewidth}|p{0.08\linewidth}|p{0.09\linewidth}|p{0.08\linewidth}|p{0.09\linewidth}|}
    \hline
        &&&&&&\\[-9pt]
        & \multirow{2}{*}{\textbf{Kriterien}} & Gewichtung & Punkte & Punkte & Punkte & Punkte \\[1pt]
        &  & \{\%\} & \{1...10\} & gewichtet & \{1...10\} & gewichtet \\[1pt]
        \hline
        \hline
        & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} \\[-9pt]
        \multirow{5}{4em}{\textbf{Plattform}} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Nativ}} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Web-based}} \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Entwicklungs-aufwand & 40 & 2 & 8 & 8 & 32 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Performance & 20 & 7 & 14 & 4 & 8 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Bedienbarkeit & 40 & 4 & 16 & 7 & 28 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & \textbf{Summe} & \textbf{100} &  & \textbf{38} &  & \textbf{68} \\[1pt]
        \hline
        \hline
        & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} \\[-9pt]
        \multirow{6}{4em}{\textbf{Visualisier-ung}} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{3D}} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{2D}} \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Entwicklungs-aufwand & 40 & 3 & 12 & 8 & 32 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Interaktions-möglichkeit & 10 & 6 & 6 & 5 & 5 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Realitätsnähe & 20 & 8 & 16 & 3 & 6 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Bedienbarkeit & 30 & 5 & 15 & 5 & 15 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & \textbf{Summe} & \textbf{100} &  & \textbf{49} &  & \textbf{58} \\[1pt]
        \hline
        \hline
        & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} \\[-9pt]
        \multirow{5}{4em}{\textbf{Auswertung}} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{In-tool}} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Export + Scripts}} \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Entwicklungs-aufwand & 30 & 5 & 15 & 5 & 15 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Flexibilität & 40 & 4 & 16 & 6 & 24 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Integration in Dokumentation & 30 & 2 & 6 & 8 & 24 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & \textbf{Summe} & \textbf{100} &  & \textbf{37} &  & \textbf{63} \\[1pt]
        \hline
        \hline
        & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{} \\[-9pt]
        \multirow{6}{4em}{\textbf{Wieder-verwendbar-keit}} & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Splitting}} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Kein Splitting}} \\[1pt]
        & \multicolumn{2}{c|}{} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{Front-/Backend}} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{}} \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Entwicklungs-aufwand & 40 & 3 & 12 & 7 & 28 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Austauschbar-keit & 30 & 8 & 24 & 2 & 6 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & Transpilation & 30 & 8 & 24 & 2 & 6 \\[1pt]
        \cline{2-7}
        &&&&&&\\[-9pt]
        & \textbf{Summe} & \textbf{100} &  & \textbf{60} &  & \textbf{40} \\[1pt]
        \hline
        \hline
        \multicolumn{2}{|c|}{} &&\multicolumn{2}{c|}{}&\multicolumn{2}{c|}{} \\[-9pt]
        \multicolumn{2}{|c|}{\textbf{Gesamtsumme}} &  & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{46}} & \multicolumn{2}{c|}{\textbf{57.25}} \\[1pt]
        \hline
        \end{tabular}
    \caption{Nutzwertanalyse Simulation}
\end{table}

\end{document}
