\documentclass[main.tex]{subfiles} % Subfile-Class


% ============================================================================== %
%                            Subfile document                                    %
% ============================================================================== %

\begin{document}

% ============================================================================== %
\section{Konzepterstellung Greifereinheit}~\label{appendix:Greifereinheit}

In diesem Abschntt wird die Entwicklung des Greifarmkonzepts behandelt.
Zunächst erfolgt werden die benötigten Anforderungen erfasst. 
Anschliessend werden dann die verschiedenen Konzepte kommentiert.
Schliesslich wird eine Entscheidung auf Grundlage der Testergebnisse getroffen und dokumentiert.

% ============================================================================== %
\subsection*{Anforderungen}

\paragraph{Greifkraft}
Die Greifkraft muss ausreichend dimensioniert sein, um das Hindernis sicher greifen zu können.
Dabei ist die Haftreibung und die Anpresskraft zu berücksichtigen.
\[
    F_{erforderlich} = \frac{m \cdot g}{\mu_{\text{hr}}}
\]

\[
    M_{erforderlich} = F_{erforderlich} \cdot Hebel \cdot Sicherheit
\]
Das erforderliche Drehmoment beträgt $0.235 Nm$.

\paragraph{Höhenverstellung}
Die Höhenverstellung muss an das Gewicht des zu hebenden Hindernisses und Elektronik ausgelegt sein.
\[
    M_{erforderlich} = (m_{Hindernis} + m_{Elektronik} + m{Greifer}) \cdot Hebel \cdot Sicherheit
\]
Das erforderliche Drehmoment beträgt $0.2 Nm$.

\paragraph{Genauigkeit}
Der Greifer muss den gesamten Bewegungsablauf mit hoher Wiederholgenauigkeit ausführen.
Dadurch wird sichergestellt, dass das Hindernis innerhalb des vorgegebenen Toleranzbereichs
positioniert wird.

\paragraph{Gewicht}
Das Gewicht der Greifereinheit ist so gering wie möglich zu halten, um das Gesamtgewicht des Fahrzeugs zu
reduzieren. Eine Gewichtsreduktion ist ebenfalls bei der bewegten Massen des Greifers wichtig, da sie
direkte Auswirkungen auf die Motorauswahl, die Geschwindigkeit und die Energieeffizient hat.

\newpage

% ============================================================================== %
\subsection*{Konzeption}

\subsubsection*{Konzept 2 - Greifer und Höhenverstellung - ein Motor}

Bild \newline

In diesem Konzept wird ein einzelner Motor sowohl für die Greiffunktion als auch für die Höhenverstellung eingesetzt. 
Die Höhenverstellung erfolgt über die Motorenausgangswelle, die fest mit einem Zahnrad verbunden ist. 
Dieses Zahnrad treibt eine Zahnstange an, die sich vertikal nach oben oder unten bewegt.

Der Greifer besteht aus zwei Backen: die vordere Backe ist fest montiert, während die hintere Backe beweglich 
auf einer Gleitführung sitzt. Die Backen sind mit einem Gummiband vorgespannt, sodass sie im Ruhezustand 
geschlossen bleiben. An den Seiten der hinteren Backe befinden sich Mitnehmer, die mit einer linearen Nocke 
auf beiden Seiten zusammenarbeiten. Diese Nocken sind für die horizontale Bewegung der hinteren Backe verantwortlich.

Wenn die Zahnstange vertikal verschoben wird, bewegt sich die hintere Backe entsprechend entlang der linearen Nocke und 
ermöglicht so die Öffnung und Schliessung des Greifers. \newline


Bild lineare Nocke (evtl.Bewegungsablauf erklären und noch Klappe) \newline
Hier ist ein Bewegungsablauf... Klappe für verschiedenen Weg...


\subsubsection*{Konzept 1 - Greifer und Höhenverstellung - zwei Motoren}

Bild \newline

In diesem Konzept werden jeweils separate Motoren für die Greiffunktion und die Höhenverstellung eingesetzt. 
Der Greifer wird als Parallelgreifer umgesetzt. Ein Motor, der mit einem Zahnrad gekoppelt ist, treibt zwei 
Zahnstangen an, wodurch sich die beiden Greiferbacken horizontal bewegen.

Die Höhenverstellung erfolgt über die Ausgangswelle eines weiteren Motors, die fest mit einem Zahnrad verbunden ist.
Dieses Zahnrad treibt eine Zahnstange an, die eine vertikale Bewegung nach oben oder unten ermöglicht.


\subsubsection*{Konzept 3 - Gabelstapler - ein Motor}

Bild \newline

In diesem Konzept wird das Prinzip eines Gabelstaplers nachgebildet. Die Gabeln werden in die dafür vorgesehene 
Öffnung des Hindernisses eingeführt. Anschließend wird das Hindernis mithilfe eines Motors vertikal angehoben, 
wobei die Hebebewegung durch ein Zahnstangen-Zahnrad-System realisiert wird.

\end{document}

\newpage

\subsubsection*{Fazit und Entscheidung der Konzeptphase}

\subsection*{Entwicklung und Dimensionierung}

\paragraph{Konzept 1}
Probleme
Lösungen
Weitere Probleme etc.

\paragraph{Konzept 2}
Probleme
Lösungen
Weitere Probleme etc.

\subsection*{Versuche}

\paragraph{Konzept 1}
Versuch 1, lineare Nocke zu wenig steil etc.
Versuch 2, Linearführung gleitet zu wenig
Versuch 3, mit Motor

\paragraph{Konzept 2}
Versuch 1, mit kleinem Servo -> zu schwach
Versuch 2, \dots

\subsection{Fazit und Ausblick}


